中美正積極準備特朗普訪華

中美正積極準備特朗普訪華

【Now新聞台】外長王毅趁東盟會議期間，與美國國務卿蒂勒森會談。王毅在會後說，雙方正為美國總統特朗普訪華做積極準備。

王毅和蒂勒森周日在馬尼拉舉行雙邊會談，王毅指中美兩國元首在德國漢堡出席二十國集團峰會期間會晤，就兩國關係達成新的重要共識，雙方在外交和經濟等領域的對話亦取得積極成果，下階段重點是協商安排美國總統特朗普年內訪華，進一步推動兩國關係向前邁進。

蒂勒森則強調，期望可為今後五十年的中美關係設下目標，並從長遠角度和戰略高度看待中美關係。

王毅又與南韓外長康京和會面，重申中方反對南韓部署薩德導彈防禦系統，認為南韓政府在北韓上個月接連試射導彈後，就決定臨時部署薩德發射車，是對改善中韓關係潑冷水，對韓方的做法表示遺憾。

康京和就強調，南韓民眾對朝鮮半島局勢深表憂慮，部署薩德完全出於防禦目的，期望中韓兩國可以透過對話溝通，解決分歧。

=侵侵

=維尼

同開緊會個陣

: 我岩岩下令派暗殺部隊做底左金仔 , 你覺得點？？

: ? 。。。。。o...OK